% Esta es la primera de tu memoria. Tu objetivo es sentar
% las bases para que luego pueda haber un desarrollo más en
% detalle de los aspectos y decisiones del proyecto para que
% el lector pueda seguirlos.

\justifying
\noindent

\section{Presentación}
\label{sec:presentacion}
\begin{FlushLeft}
En este proyecto vamos a desarrollar una aplicación web enfocada en el upgrade de piezas internas en las réplicas de airsoft.\par

\vspace{0.5cm}
-¿Pero qué es el airsoft?

El airsoft es un deporte o simulación (según la modalidad del juego) en el que los jugadores se dividen en equipos y tienen como objetivo alcanzar a los jugadores del equipo enemigo con su munición o “bbs” disparadas por sus réplicas de armas reales. Es un deporte que requiere mucha honestidad ya que realmente no hay forma de marcar que has alcanzado a tu contrario (más que su reacción por el dolor o susto), por lo que si recibes un “hit” del enemigo tienes que levantar la mano, avisar de que te "han matado" y volver a tu base para empezar de nuevo.\\

\vspace{0.5cm}
-¿Qué son las réplicas y por qué tanta importancia?

Las réplicas externamente son copias de armas reales e incluso en algunos casos son armas reales adaptadas para el airsoft. Al ser la principal herramienta para el desarrollo de la actividad, es muy importante tener una réplica de buena calidad. Internamente su funcionamiento es el de una máquina normal, una batería que alimenta un motor, este mueve engranajes hacia un cilindro que propulsa la bola en dirección de donde estemos apuntando. Según la calidad de las piezas internas mejorarán o empeorarán las cualidades de la réplica. También, según cómo enfoquemos las mejoras de internos de nuestra réplica, obtendremos (entre otras) cualidades como mejor cadencia de disparo o mayor distancia de disparo… Por lo que podremos obtener configuraciones para enfrentamientos a distancia corta, media y larga.

\vspace{0.5cm}
Empezaremos haciendo un breve resumen de las funciones principales de la aplicación web.\\
\vspace{0.5cm}
La aplicación web consta de 7 pestañas, la primera pestaña sería la de \emph{Inicio}, en esta pestaña tenemos información variada sobre el airsoft, fotos, un menú con las diferentes secciones y un apartado de ayuda.\\
\vspace{0.5cm}
La segunda pestaña y la más importante es la del creador de presets (\emph{Configurador}), en esta podremos configurar diferentes armas de airsoft a nuestro gusto con un modelado 3D del arma y sus diferentes componentes internos, también contendrá una tabla con datos tales como la precisión del arma, potencia, alcance efectivo de bb`s, cadencia.\\
Una vez terminemos de configurar la réplica, tendremos la opción de guardar los componentes que habíamos seleccionado en el configurador mediante una imagen y un txt, también podremos subir la configuración a la BBDD por si en el futuro queremos revisar las configuraciones que hemos hecho con anterioridad.\\
\vspace{0.5cm}
En la tercera pestaña encontraremos \emph{Consejos} y tips útiles para el airsoft en cartas desplegables con imágenes y vídeos explicativos según el consejo.\\ 
\vspace{0.5cm}
La cuarta pestaña consiste en una página con las \emph{Noticias} más recientes e importantes del mundo del airsoft, con esto aquellos que estén interesados en el mundo del airsoft podrían estar al corriente de todo lo que va pasando.\\
\vspace{0.5cm}
La quinta pestaña es un contacto con nuestra información y la de nuestras redes sociales donde encontraremos más información y contenido sobre airsoft.\\
\vspace{0.5cm}
La sexta pestaña es para registrarse en la web, aquá podrás registrarte introduciendo tu nombre, un email válido, un nombre de usuario y una contraseña.\\
\vspace{0.5cm}
La séptima pestaña es para iniciar sesión en la web, podremos iniciar sesión tanto con el email como con el usuario.\\
\vspace{0.5cm}




% Exponer qué se presenta. Qué es lo que se ha hecho.
%
% Se trata de un breve resumen para poner al lector en contexto
% antes de entrar en detalles.

\subsection{Motivación}
\label{sec:motivacion}

 La motivación para realizarlo viene desde el primer momento en el que te empiezas a interesar en este hobby, ya que a veces es difícil encontrar información sobre piezas (sobretodo si eres novato) o saber qué le podría venir bien a tu réplica ya que cada uno habla desde su experiencia y sólo puedes comprobar las mejoras si te gastas dinero arriesgando que las propiedades de la réplica no sean la óptima. Hemos observado durante este tiempo que una aplicación así también sería de gran utilidad en el ámbito profesional, ya que le ahorraría tiempo a los mecánicos de airsoft por lo que les podría interesar obtenerla y distribuirla por sus clientes. Por lo que con esta aplicación web podríamos conseguir ayudar a toda la comunidad de airsoft.\\

% Por qué es interesante este proyecto.
%
% Quizá aporte algo que todavía no está my estudiado
% O es un tema de estudio candente para la comunidad o alguna gran empresa.
% O quizá esté relacionado con algún sector que es de vital importancia personal.
% (aunque las razones personales tienen una cavida muy tangencial en un proyecto)

\subsection{Alcance}
\label{sec:alcance}

 Los contenidos que estudiaremos y tendremos en cuenta para realizar la aplicación web serán principalmente:\\
\begin{enumerate}
    \item Cadencia de disparo
    \item Precisión
    \item Potencia
    \item Alcance
    \item Constancia y variación
\end{enumerate}
También dejaremos comentarios de piezas que tienen una resistencia mayor al resto pero de forma secundaria, ya que depende mucho de cómo se trate la réplica y sus mantenimientos por parte de cada usuario.\\
Para comprobar estos apartados realizaremos pruebas sobre los diversos componentes internos de la réplica, los cuales se dividen en dos: Dentro del Gearbox y Fuera del Gearbox.\\
\vspace{0.5cm}
Fuera del Gearbox:\\
\begin{itemize}
   \item Goma de hop.
   \item Cañón.
   \item Cámara de hop.
   \item Nub.
\end{itemize}
\vspace{0.5cm}
Dentro del Gearbox:\\
\begin{itemize}
    \item Gearbox.
    \item Cilindro.
    \item Cabeza de cilindro.
    \item Pistón.
    \item Cabeza de pistón.
    \item Muelle.
    \item Guía de muelle.
    \item Nozzle.
    \item Tappet plate.
    \item Engranajes.
    \item Motor.
    \item Gatillo electrónico.
    \item Mosfet.
\end{itemize}

% Hasta donde se estudia y qué se deja fuera.

\subsection{Objetivo}
\label{sec:objetivo}

 Crear una aplicación completamente funcional la cual sirva de ayuda a jugadores de airsoft sin importar la experiencia que tengan, queremos que sea muy visual y que su uso sea sencillo a la vista, con ella podrán configurar los componentes internos de las réplicas como quieran y ver cómo sería la réplica después del upgrade (mejora), de esta forma podrán saber si les gusta o no la configuración antes de tenerla en mano y por tanto no desperdiciar dinero. Al no haber ninguna aplicación parecida relacionada con el airsoft estamos seguros de que el desarrollo de esta aplicación sería de gran ayuda para aquellas personas que les gusta el airsoft y, como ya mencionamos anteriormente, a mecánicos y tiendas de airsoft.\\

% Objetivos que se pretendían alcanzar con el proyecto.
% Luego se contrastará con lo realmente conseguido en las conclusiones.

\vspace{1cm}
\subsection{Tecnologías}
\label{sec:objetivo}
\end{FlushLeft}
\begin{flushleft}
\emph BACKEND\\
\vspace{0.5cm}
 La parte 3D de la aplicación será creada con Blender, Unity y C sharp, con Blender haremos el diseño y modelado 3D, con Unity haremos el script y con C sharp haremos las funciones necesarias para el script.\\
\vspace{0.5cm}

Usaremos una BBDD de MySQL la cual tendremos en local mediante el uso de XAMPP, las conexiones entre la web, el script y la BBDD serán realizadas mediante php.\\


\emph FRONTEND\\
\vspace{0.5cm}
Para el desarrollo de esta aplicación usaremos diferentes lenguajes, para la aplicación web usaremos html para crear la estructura y funciones, por otra parte usaremos CSS para darle estilo y un diseño llamativo a la vista para los usuarios. Usaremos javascript para ciertas funciones y efectos visuales de la página para que sea un entorno más amigable al usuario y sencillo.
\vspace{0.5cm}

\end{flushleft}